\documentclass[titlepage]{article}
\input{../../../temp/mylisting.tex}
\lstset{language=caml}
\author{201311350 河原 悟}
\title{ソフトウェアサイエンス実験B 課題5}
\begin{document}
\maketitle
\setcounter{section}{6}
\section{}
\setcounter{subsection}{1}
\subsection{}
\subsubsection*{関数\lstinline{tcheck1} に，いくつかの式を与え，正しく型検査できていることを 確かめよ．(たとえば，\lstinline{If(BoolLit(true), IntLit(1), IntLit(100))} を与え たり，\lstinline{If(BoolLit(true), Plus(IntLit(1), BoolLit(false)), IntLit(100))} を与えたりして，どういう結果になるか確認せよ．)}

結果は以下のようになった。
\begin{lstlisting}[style=snippet]
# tcheck1 (If(BoolLit(true), Plus(IntLit(1), BoolLit(false)), IntLit(100)));;
Exception: Failure "type error in Plus".
# tcheck1 (If(BoolLit(true), IntLit(1), IntLit(100)));;
- : ty = TInt
\end{lstlisting}

\subsubsection*{上記の定義で扱っている式の範囲を拡張し，\lstinline{(e1 = e2)} (等しさの比較) に対する型も推論できるようにせよ． ただし、\lstinline{(e1 = e2)} が整合的な型を持つのは、 \lstinline{e1} と \lstinline{e2} が同じ型(両方とも整数型か、両方とも真理値型)のときであり、 どちらのケースでも \lstinline{(e1=e2)}全体は真理値型である。}
関数\lstinline{tcheck1}の\lstinline{match}式を、以下のように拡張する。

\begin{lstlisting}[numbers=none]
......
    | Eq(e1, e2) ->
        begin
            match (tcheck1 e1, tcheck1 e2) with
            | (TBool, TBool) -> TBool
            | (TInt, TInt) -> TBool
            | (_, _) -> failwith "type error in Eq"
        end
......
\end{lstlisting}

以下のように動作した。
\begin{lstlisting}[style=snippet]
# tcheck1 (Eq(IntLit(1), IntLit(2)));;
- : ty = TBool
# tcheck1 (Eq(BoolLit(true), BoolLit(false)));;
- : ty = TBool
# tcheck1 (Eq(Eq(IntLit(1), IntLit(2)),  Plus(IntLit(3), IntLit(5))));;
Exception: Failure "type error in Eq".
\end{lstlisting}
\end{document}
